\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}

\usepackage[scale={0.75,0.77}]{geometry}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{footnote}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{upquote}

\begin{document}

\title{Brutus}
\date{}
\maketitle

Verrat! Frank\footnote{siehe Aufgabe „Caesar“} hat sich deinen Caesar-Verschlüsselungs-Code kopiert und kommuniziert jetzt verschlüsselt mit Maike! Du musst unbedingt herausfinden, was sie sich schreiben. Geht es wirklich, wie sie behaupten, nur um Lösungen für die Programmieraufgaben?

Falls ja, so müsste ja jede Nachricht „\verb|public static void main|“ enthalten. Und dann müsstest du die Nachricht ja auch entschlüsseln können…

\section{Eingabe}
Das Programm erhält als einzigen Kommandozeilenparameter einen mit Caesar verschlüsselten\footnote{Eine Beschreibung des Caesar-Verfahrens findet sich in der Caesar-Verschlüsselungs-Aufgabe} Text $C$.

\section{Ausgabe}
Falls es einen\footnote{falls eine Lösung existiert, wird sie eindeutig sein} Caesar-Schlüssel $k$ gibt, sodass es einen Text $T$ gibt, der {\ttfamily public static void main} enthält und mit dem Schlüssel $k$ verschlüsselt $C$ ergibt, soll $k$ in einer einzelnen Zeile und dann $T$ ausgegeben werden. Anderfalls soll „Verrat!“ in einer einzelnen Zeile ausgegeben werden.
\newpage
\section{Beispiel}
\subsection*{1. Beispiel}
\subsubsection*{Befehlsaufruf\footnote{\label{hauptklasse}Der Name der Hauptklasse ist hier nur beispielhaft verwendet. Andere Namen sind auch erlaubt.}}
\begin{verbatim}
java Brutus 'sxeolf fodvv Khos {
    sxeolf vwdwlf yrlg pdlq(Vwulqj[] dujv) {
        Vbvwhp.rxw.sulqwoq("L fdq qrw vroyh wklv wdvn!");
    }
}'
\end{verbatim}

\subsubsection*{Ausgabe}
\begin{verbatim}
d
public class Help {
    public static void main(String[] args) {
        System.out.println("I can not solve this task!");
    }
}
\end{verbatim}

\subsection*{2. Beispiel}
\subsubsection*{Befehlsaufruf\footref{hauptklasse}}
\begin{verbatim}
java Brutus 'Pjo splil kpjo!'
\end{verbatim}

\subsubsection*{Ausgabe}
\begin{verbatim}
Verrat!
\end{verbatim}
\end{document}
